內地網民: 如果大陸指認一人說他有『顛覆罪』，香港是應該把他交給大陸還是不交？

對於送中條例的實際結果，有大陸網友解釋說：「大陸香港法律不同，怎麼裁定誰該被引渡回大陸？典型一例子：大陸有『顛覆罪』、『反革命罪』，香港沒有。如果大陸指認一人說他有『顛覆罪』，香港是應該把他交給大陸還是不交？要是『送中條例』通過了，那就必須送。看客們，明白這裡頭的玄機了嗎？知道為什麼港人對此問題如此認真了嗎？不要以為這與普通人無關。回想文革，腳踩到印有毛澤東像的報紙都是現行反革命。歷史會不會重演？再看看近的：那位揭露某神酒的醫生被跨省抓捕。『送中條例』通過了，那就是為跨境抓捕打開了大門。不可怕嗎？我要是港人，我怕！」

無路可退 背水一戰
對於港人的這種背水一戰的決心，華頗表示，這是香港人對中共政權的極度恐懼感，已經退無可退了。送中條例讓中共有權力指認香港市民是罪犯，香港市民就有可能被引渡到大陸來接受懲處，因此香港市民覺得恐慌。

大陸公民記者周維林向大紀元記者表示，國內司法黑暗，得有公權力的關係保護才行，否則，無罪變有罪，輕罪變重罪；送中條例使原本受到香港法律保護的民眾被移送到大陸，香港人感覺人人自危，當然要站出來表示反對的。

PPT 網民的擔憂
假如以後真的有酸民過境香港被抓
現在已經有很多台籍國外詐騙犯是直接送去中國的，這些詐騙犯或者一些毒蟲就算以後因
為送中案被抓，我想鄉民們應該不會有意見。

但是如果以後真的有人只是因為常在網上發一些中國敏感話題（64，維尼之類的），本身並沒有做啥大壞事，也不是什麼人權律師或者社運領頭者，結果真的被抓走，台灣當局會怎麼回應？美國爸爸又會怎麼回應？

大家以後還敢去香港嗎
看有沒有勇者要實驗看看
等罪犯條例通過
去香港 公然FB打卡
寫習近平維尼小熊 是個大包子

不知道會多久被消失
還是會沒事情
如果沒事表示沒人監控你
如果有事那可能真的GG

罪名係乜嘢根本唔重要，佢是但搵條罪甚至整條新嘅罪又好，引渡到你去中國就得。刑期係三年七年七十年，追唔追溯，唔撚洗理。
所以根本唔洗同政府玩文字遊戲，只要可以引渡到中國或任何冇公平審判嘅地方，就一定唔接受，係咁多。